

      Vnuk Justin bol mierne nadutý/unudený, mierne nasrdený, že dedko znova otravuje s tými svojimi rečami a svojimi Poučeniami...      „Áno, dedko? Čo ako malo dopadnúť?"      „No predsa voľby!"      „Aha..."      „Teda, ja neviem, čo ty vlastne chceš v živote dosiahnuť!?"      „A čo ako?"      „Čo len z teba bude, Justinko?"      „Hovor mi Džastin, už si zabudol?"      „Dobre. Ale vráťme sa k veci. Ako si si všimol, tohtoročné voľby ukázali, že aj ty, hoci si iba taký bazmek, máš šancu na úspech.      Nemusíš byť najlepší.      Nemusíš mať najlepší program.      Dokonca ani nemusíš vyhrať - či už voľby, tender, kásting, akúkoľvek súťaž na demokratických princípoch...      Stačí, ak sa vás na tých voľbách zíde minimálne 15 až 20...      Ale dávaj bacha na to, aby aspoň 10-12 z tých zúčastnených bolo slabších a  pobralo spolu iba 15-16 percent, ktoré sa prerozdelia medzi víťazov...      Ak vieš, ktorí kandidáti sú na prvých dvoch troch miestach, stačí ich poriadne ohovárať, osočovať, poukázať na ich skutočné i vymyslené nedostatky, použi na nich niečo, čo na oko bude vyzerať vierohodne, zaplať si dobrých mediálnych odborníkov... alebo založ diskusné fóra na fejsbúku, prípadne na blogoch...      ... spoj sa s ostatnými, ktorí sú ochotní na všetko, ako ty...      Dávaš vôbec pozor?"      „Ale hej, dedko, dávam..."      „Je to veľmi dôležité - ty nikdy nebudeš najlepší, ani nebudeš vedieť ponúknuť taký program, ktorý by bol prijatý väčšinou...      ...ale ak sa spojíš so seberovnými a využiješ svoje peniaze, styky a presvedčovacie schopnosti...      ...tak to by bol zázrak, aby ste neprevalcovali kohokoľvek!      ...a potom budete vy určovať, čo je dobré, čo je potrebné, čo je správne... a pokojne im to daj vyžrať!      A budú vás musieť poslúchať aj tí, ktorí mohli vyhrať, ba aj tí, čo vôbec nevolili, aj tí, čo svojou neschopnosťou napomohli tomu, aby sa váš zlepenec presadil...      Ale, ako sa pozerám, teba to vôbec nezaujíma!"      „Ale hej, deduško..." 
      Dedko sklamane a utrápene odišiel do svojej izby. 
      Vnuk počkal, kým bol bezpečne sám, aby mohol uskutočniť súrny telefonát:       „Kvído, prosím ťa, pošli za tými prvákmi nejakých našich, nech im natrhnú ksichty, ešte nevyrovnali starý dlh za dodané džointy, hej?      ...      A pre mňa za mňa, skopte ich tam, nech si uvedomia, s kým majú do činenia!"      Vnuk Justin zaklapol mobilný telefón.      A popod fúzy si zašepkal: „Deduško, deduško, ty staromódna vojna, mňa akurát zaujímajú tvoje politické odporúčania!      Len dúfam, že sem nenabehne babka s tými svojimi rečami o ľudskej solidarite a kresťanskej láske..." 
   

